<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Actividades on JCE MatCom 2021</title><link>https://jcematcom.github.io/jce2021/actividades/</link><description>Recent content in Actividades on JCE MatCom 2021</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-us</language><lastBuildDate>Sun, 31 Oct 2021 21:54:33 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://jcematcom.github.io/jce2021/actividades/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Semana de la Innovación 💡</title><link>https://jcematcom.github.io/jce2021/actividades/innovacion/</link><pubDate>Sun, 31 Oct 2021 22:33:10 +0100</pubDate><guid>https://jcematcom.github.io/jce2021/actividades/innovacion/</guid><description>Llega la 5ta edición de la Semana de la Innovación, una competencia donde los participantes (individualmente o en equipos) trabajarán durante una semana para desarrollar una idea de negocio o una solución aplicada a la producción. Adicionalmente, este año emprendedores locales se incorporarán y ofrecerán charlas sobre cómo llevar este tipo de ideas a la realidad.</description></item><item><title>Feria de Proyectos 🔧</title><link>https://jcematcom.github.io/jce2021/actividades/feriadeproyectos/</link><pubDate>Sun, 31 Oct 2021 22:31:06 +0100</pubDate><guid>https://jcematcom.github.io/jce2021/actividades/feriadeproyectos/</guid><description>En la Feria de Proyectos los estudiantes que participaron en la Semana de la Innovación presentarán sus trabajos ante un tribunal que seleccionará los ganadores. Además estará presente un conjunto de empresas e instituciones invitadas a la JCE, con el objetivo de que estas se interesen en las ideas surgidas y las implementen.</description></item><item><title>Feria de Divulgación 📢</title><link>https://jcematcom.github.io/jce2021/actividades/divulgacion/</link><pubDate>Sun, 31 Oct 2021 22:29:41 +0100</pubDate><guid>https://jcematcom.github.io/jce2021/actividades/divulgacion/</guid><description>Con el objetivo de que los estudiantes de la Facultad participen en la divulgación de temas de investigación, se convoca a la Feria de Divulgación. Es un evento para comunicar sobre temas de interés relacionados con la Matemática y la Computación, proyectos que se desarrollen en estas áreas o investigaciones breves o aún poco desarrolladas que por ello no puedan ser presentadas en el Evento Académico.
Los participantes concursarán con charlas de 5 minutos donde tratarán de exponer lo aprendido en el tema y de buscar interés en la audencia.</description></item><item><title>MatcoM Game Festival 🎮</title><link>https://jcematcom.github.io/jce2021/actividades/gamefestival/</link><pubDate>Sun, 31 Oct 2021 22:27:21 +0100</pubDate><guid>https://jcematcom.github.io/jce2021/actividades/gamefestival/</guid><description>Con un enfoque investigativo dirigido a los videojuegos se convoca a la 4ta edición de este Festival. Los equipos que participen tendrán que utilizar su creatividad para crear un juego donde se apliquen soluciones ingeniosas. El objetivo principal del festival es promover el desarrollo de videojuegos a la par de estimular el interés científico en los participantes.
Canal de Telegram del MGF: https://t.me/matcomgamefestivalnews</description></item><item><title>Festival de la Clase 🧑🏻‍🏫</title><link>https://jcematcom.github.io/jce2021/actividades/festivaldelaclase/</link><pubDate>Sun, 31 Oct 2021 21:54:17 +0100</pubDate><guid>https://jcematcom.github.io/jce2021/actividades/festivaldelaclase/</guid><description>Con el objetivo de incentivar la preparación de los estudiantes para asumir la docencia en cualquiera de los niveles de enseñanza, se convoca al Festival de la Clase. Con esta actividad se espera evidenciar la apropiación de métodos y técnicas educativas por parte de la comunidad universitaria.
La competencia consiste en un ejercicio de defensa donde se presentarán clases metodológicas, con un tiempo aproximado de 15 minutos cada una, en las cuales los ponentes expondrán los aspectos principales de la estructura metodológica de la clase.</description></item></channel></rss>