<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Matemática Aplicada on JCE MatCom 2021</title><link>https://jcematcom.github.io/jce2021/articulos/matematica_aplicada/</link><description>Recent content in Matemática Aplicada on JCE MatCom 2021</description><image><url>https://jcematcom.github.io/jce2021/img/jornada2021.jpg</url><link>https://jcematcom.github.io/jce2021/img/jornada2021.jpg</link></image><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-us</language><lastBuildDate>Sun, 31 Oct 2021 21:54:33 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://jcematcom.github.io/jce2021/articulos/matematica_aplicada/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Análisis Tensorial de Operaciones de Simetríaen los Grupos Cristalográficos Espaciales No. 225 (Fm3m) y 227 (Fd3 ̅m</title><link>https://jcematcom.github.io/jce2021/articulos/matematica_aplicada/analisis_tensorial_de_operaciones_de_simetriaen_los_grupos_cristalograficos_espaciales_no_225_fm3m_y_227_fd3_m/</link><pubDate>Thu, 25 Nov 2021 20:46:39 +0100</pubDate><guid>https://jcematcom.github.io/jce2021/articulos/matematica_aplicada/analisis_tensorial_de_operaciones_de_simetriaen_los_grupos_cristalograficos_espaciales_no_225_fm3m_y_227_fd3_m/</guid><description>Autores: Moises Vázquez Sánchez Resumen En este trabajo se presenta un análisis metodológico, basado en la aplicación de los tensores, para la caracterización de las operaciones de simetría de estructuras cristalinas con redes cúbicas centradas en las caras correspondientes a los grupos espaciales Nos. 225 (F3m3) y 227(Fd3̅ m)del sistema cristalino cubico, según las Tablas Cristalográficas Internacionales (TCI). Se implementó una representación tensorial de las funciones vectorialesf⃗ i (i = 1, &amp;hellip; ,48),que definen las posiciones espaciales equivalentes para este tipo de simetrías conforme a las TCI.</description></item><item><title>Búsqueda de Vecindad Infinitamente Variable generando criterios de forma creciente.</title><link>https://jcematcom.github.io/jce2021/articulos/matematica_aplicada/busqueda_de_vecindad_infinitamente_variable_generando_criterios_de_forma_creciente/</link><pubDate>Thu, 25 Nov 2021 20:46:39 +0100</pubDate><guid>https://jcematcom.github.io/jce2021/articulos/matematica_aplicada/busqueda_de_vecindad_infinitamente_variable_generando_criterios_de_forma_creciente/</guid><description>Autores: Omar Alejandro Hernández Ramı́rez
Andy Ledesma Garcı́a
Resumen En este trabajo, se presenta una variante de la metaheurı́stica Búsqueda de Vecindad Variable, para solucionar el Problema de Enrutamiento de Vehı́culos con Restricción de Capacidad. Esta variante permite considerar infinitos criterios de vecindad y no una cantidad finita, como se trata usualmente. Los criterios son creados mediante un enfoque distinto a todo lo reportado en la bibliografı́a consultada.</description></item><item><title>Herramienta para la visualización de soluciones de problemas de enrutamiento de vehı́culos</title><link>https://jcematcom.github.io/jce2021/articulos/matematica_aplicada/herramienta_para_la_visualizacion_de_soluciones_de_problemas_de_enrutamiento_de_vehiculos/</link><pubDate>Thu, 25 Nov 2021 20:46:39 +0100</pubDate><guid>https://jcematcom.github.io/jce2021/articulos/matematica_aplicada/herramienta_para_la_visualizacion_de_soluciones_de_problemas_de_enrutamiento_de_vehiculos/</guid><description>Autores: Sheila Artiles Fagundo
Gustavo Despaigne Dita
Resumen En este trabajo se presenta una herramienta web para la visualización y modificación manual de soluciones de problemas de enrutamiento de vehı́culos (VRP). En dependencia del tipo de VRP al que pertenezca la solución es posible visualizar determinadas propiedades, como qué rutas no son factibles, o en qué clientes se violan determinadas restricciones.</description></item><item><title>Implementación de un esquema interpolatorio de Hermite basado en curvas A-spline cuadráticas elásticas</title><link>https://jcematcom.github.io/jce2021/articulos/matematica_aplicada/implementacion_de_un_esquema_interpolatorio_de_hermite_basado_en_curvas_a_spline_cuadraticas_elasticas/</link><pubDate>Thu, 25 Nov 2021 20:46:39 +0100</pubDate><guid>https://jcematcom.github.io/jce2021/articulos/matematica_aplicada/implementacion_de_un_esquema_interpolatorio_de_hermite_basado_en_curvas_a_spline_cuadraticas_elasticas/</guid><description>Autores: Loidel Barrera Rodrı́guez Resumen El presente trabajo muestra la implementación y funcionamiento de un esquema de subdivisión lineal, basado en curvas A-spline cónicas de Bézier con parámetros de tensión locales. Además se muestra la implementación de un algoritmo para la minimización de un funcional de fairness, dependiente de de la longitud de arco y de la energı́a elástica de la curva. Se brinda un análisis de los métodos numéricos realizados, ası́ como de las aproximaciones obtenidas mediante el programa.</description></item><item><title>Predicción de la COVID-19 en Cuba.</title><link>https://jcematcom.github.io/jce2021/articulos/matematica_aplicada/prediccion_de_la_covid_19_en_cuba/</link><pubDate>Thu, 25 Nov 2021 20:46:39 +0100</pubDate><guid>https://jcematcom.github.io/jce2021/articulos/matematica_aplicada/prediccion_de_la_covid_19_en_cuba/</guid><description>Autores: Verónica Medina Rodrı́guez
Carlos A. Martı́nez Crespo (expositor)
Resumen En este trabajo se propone una comparativa entre dos modelos poblacionales SAIR que representan la dinámica de transmisión de la CoVid-19, con el objetivo de esclarecer la toma de decisiones por parte de las autoridades y ofrecer información clave para una mejor organización. Se hace uso de la modelación matemática, la simulación y la utilización de métodos numéricos para resolver dichas ecuaciones.</description></item><item><title>Preprocesamiento de Imágenes Dermatoscópicas</title><link>https://jcematcom.github.io/jce2021/articulos/matematica_aplicada/preprocesamiento_de_imagenes_dermatoscopicas/</link><pubDate>Thu, 25 Nov 2021 20:46:39 +0100</pubDate><guid>https://jcematcom.github.io/jce2021/articulos/matematica_aplicada/preprocesamiento_de_imagenes_dermatoscopicas/</guid><description>Autores: Claudia Olavarrieta Martı́nez
Marcos Adrián Valdivié Rodrı́guez
Luis Enrique Dalmau Coopat
Resumen El cáncer de piel es una afectación que provoca miles de muertes a nivel mundial cada año. La detección y diagnóstico temprano contribuyen a aumentar considerablemente la esperanza de vida de los pacientes. El diagnóstico se basa en patrones visuales que resultan difı́ciles de detectar. El procesamiento digital de imágenes dermatoscópicas ha contribuido a realizar una mejor detección del tipo de cáncer.</description></item><item><title>Presentación de Grafos Causales aplicados a estudios de Genética del Cáncer</title><link>https://jcematcom.github.io/jce2021/articulos/matematica_aplicada/presentacion_de_grafos_causales_aplicados_a_estudios_de_genetica_del_cancer/</link><pubDate>Thu, 25 Nov 2021 20:46:39 +0100</pubDate><guid>https://jcematcom.github.io/jce2021/articulos/matematica_aplicada/presentacion_de_grafos_causales_aplicados_a_estudios_de_genetica_del_cancer/</guid><description>Autores: __ Jean Pierre Gómez Matos__ Resumen En el presente documento realizaremos un análisis de una estructura de datos nacida de la teorı́a de grafos, las probabilidades y la estadı́stica: los grafos causales. Estudiaremos su definición, construcción y su importancia en campos de la ciencia, particularmente en la genómica y, dentro de esta, en los estudios del cáncer.</description></item><item><title>Propuesta de Métricas para la Evaluación y Generación de Cursos mediante Juegos</title><link>https://jcematcom.github.io/jce2021/articulos/matematica_aplicada/propuesta_de_metricas_para_la_evaluacion_y_generacion_de_cursos_mediante_juegos/</link><pubDate>Thu, 25 Nov 2021 20:46:39 +0100</pubDate><guid>https://jcematcom.github.io/jce2021/articulos/matematica_aplicada/propuesta_de_metricas_para_la_evaluacion_y_generacion_de_cursos_mediante_juegos/</guid><description>Autores: Mauricio L. Perdomo Cortés Resumen Idealmente, los cursos deberı́an tener caracterı́sticas que propicien la participación e interés de los estudiantes en relación con la asignatura. Este trabajo propone una herramienta para evaluar distintas caracterı́sticas en los cursos de la asignatura Matemática Numérica impartida en la Facultad de Matemática y Computación de la Universidad de La Habana. Para realizar estas evaluaciones el curso se modela como un juego que refleja la interacción profesor/estudiante durante el perı́odo lectivo.</description></item><item><title>Regresión Simbólica para identificar Ecuaciones Diferenciales</title><link>https://jcematcom.github.io/jce2021/articulos/matematica_aplicada/regresion_simbolica_para_identificar_ecuaciones_diferenciales/</link><pubDate>Thu, 25 Nov 2021 20:46:39 +0100</pubDate><guid>https://jcematcom.github.io/jce2021/articulos/matematica_aplicada/regresion_simbolica_para_identificar_ecuaciones_diferenciales/</guid><description>Autores: Rocio Ortiz Gancedo Resumen En este trabajo se presenta una primera aproximación al problema de identificar un sistema de ecuaciones diferenciales a partir de las soluciones, usando regresión simbólica en Python. Se presentan los elementos básicos de esta técnica y los resultados de algunas corridas</description></item><item><title>Un Modelo para Simular la Transmisión de la COVID-19 en Entornos Locales</title><link>https://jcematcom.github.io/jce2021/articulos/matematica_aplicada/un_modelo_para_simular_la_transmision_de_la_covid_19_en_entornos_locales/</link><pubDate>Thu, 25 Nov 2021 20:46:39 +0100</pubDate><guid>https://jcematcom.github.io/jce2021/articulos/matematica_aplicada/un_modelo_para_simular_la_transmision_de_la_covid_19_en_entornos_locales/</guid><description>Autores: Claudia Suárez Socorro Resumen A finales de diciembre de 2019, fue identificada en la ciudad de Wuhan una nueva cepa de coronavirus (SARSCoV-2) que se convirtió rápidamente en una pandemia. En este contexto, se hace necesario el desarrollo de herramientas predictivas, de la evolución local de la epidemia, que contribuyan a la toma de medidas por parte de las autoridades y a la evaluación del impacto. El objetivo de este trabajo es presentar una simulación estocástica, basada en la dinámica del modelo de compartimentos SIDARTHE, que permita realizar predicciones aproximadas de la evolución de la pandemia COVID-19 en entornos locales.</description></item><item><title>Preprocesamiento de Imágenes Dermatoscópica</title><link>https://jcematcom.github.io/jce2021/articulos/matematica_aplicada/procesamiento_de_imagenes_dermotoscopicas/</link><pubDate>Thu, 25 Nov 2021 16:46:20 +0100</pubDate><guid>https://jcematcom.github.io/jce2021/articulos/matematica_aplicada/procesamiento_de_imagenes_dermotoscopicas/</guid><description>Autores: Preprocesamiento de Imágenes Dermatoscópicas
Marcos Adrián Valdivié Rodrı́guez
luis.dalmau@estudiantes.matcom.uh.cu
Resumen El cáncer de piel es una afectación que provoca miles de muertes a nivel mundial cada año. La detección y diagnóstico temprano contribuyen a aumentar considerablemente la esperanza de vida de los pacientes. El diagnóstico se basa en patrones visuales que resultan difı́ciles de detectar. El procesamiento digital de imágenes dermatoscópicas ha contribuido a realizar una mejor detección del tipo de cáncer.</description></item></channel></rss>