<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Didáctica e Historia on JCE MatCom 2021</title><link>https://jcematcom.github.io/jce2021/articulos/didactica_e_historia/</link><description>Recent content in Didáctica e Historia on JCE MatCom 2021</description><image><url>https://jcematcom.github.io/jce2021/img/jornada2021.jpg</url><link>https://jcematcom.github.io/jce2021/img/jornada2021.jpg</link></image><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-us</language><lastBuildDate>Sun, 31 Oct 2021 21:54:33 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://jcematcom.github.io/jce2021/articulos/didactica_e_historia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Dinámica de un Curso con Elementos de RPG</title><link>https://jcematcom.github.io/jce2021/articulos/didactica_e_historia/dinamica_de_un_curso_con_elementos_de_rpg/</link><pubDate>Thu, 25 Nov 2021 20:46:39 +0100</pubDate><guid>https://jcematcom.github.io/jce2021/articulos/didactica_e_historia/dinamica_de_un_curso_con_elementos_de_rpg/</guid><description>Autores: Claudia Suárez Socorro
Mauricio A. Garcı́a Lugones
Resumen Conseguir que los estudiantes estén motivados y participen en clases puede ser todo un reto. Incluso en la enseñanza superior, con asignaturas importantes para su carrera, los estudiantes se distraen. Es por ello que el desarrollo de propuestas de enseñanza atractivas e interactivas es muy importante. A su vez, es común entre los jóvenes el interés por los juegos, pueden pasar horas concentrados en dicha tarea.</description></item><item><title>Humor, Romance y Secretos para Estudiar Matemática</title><link>https://jcematcom.github.io/jce2021/articulos/didactica_e_historia/humor_romance_y_secretos_para_estudiar_matematica/</link><pubDate>Thu, 25 Nov 2021 20:46:39 +0100</pubDate><guid>https://jcematcom.github.io/jce2021/articulos/didactica_e_historia/humor_romance_y_secretos_para_estudiar_matematica/</guid><description>Autores: Claudia Suárez Socorro
Viviana Cruz Martı́nez
Resumen Cifras, ecuaciones, el número pi, operaciones, raı́ces cuadradas, álgebra, figuras geométricas. . . Son muchos los términos asociados a las matemáticas, ası́ como los sentimientos que despiertan en muchas personas: miedo, aburrimiento o incapacidad. Estos sentimientos negativos sumados al desconocimiento de la influencia de la Matemática en la vida diaria provocan un marcado rechazo hacia la misma, sobre todo entre los jóvenes, quienes cada vez la perciben más ajena a su realidad: para ellos representa un obstáculo a superar durante los años de aprendizaje, en lugar de un conocimiento necesario y útil.</description></item><item><title>Predicciones del futuro de relaciones en el bolsillo</title><link>https://jcematcom.github.io/jce2021/articulos/didactica_e_historia/predicciones_del_futuro_de_relaciones_en_el_bolsillo/</link><pubDate>Thu, 25 Nov 2021 20:46:39 +0100</pubDate><guid>https://jcematcom.github.io/jce2021/articulos/didactica_e_historia/predicciones_del_futuro_de_relaciones_en_el_bolsillo/</guid><description>Autores: Javier Rodrı́guez Rodrı́guez Resumen A pesar de ser una ciencia muy interesante y presente en todas las esferas de la vida, existe una ideologı́a generalizada de forma errónea con respecto a la matemática, que muchas veces provoca rechazo hacia la misma, principalmente por parte de los estudiantes que se sienten forzados a lidiar con ella. Por esto se buscan vı́as que puedan ser utilizadas para cambiar esta perspectiva y mostrarla de una forma que resulte llamativa e interesante para los estudiantes.</description></item></channel></rss>