<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Matemática on JCE MatCom 2021</title><link>https://jcematcom.github.io/jce2021/articulos/matematica/</link><description>Recent content in Matemática on JCE MatCom 2021</description><image><url>https://jcematcom.github.io/jce2021/img/jornada2021.jpg</url><link>https://jcematcom.github.io/jce2021/img/jornada2021.jpg</link></image><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-us</language><lastBuildDate>Sun, 31 Oct 2021 21:54:33 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://jcematcom.github.io/jce2021/articulos/matematica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Algunas relaciones entre productorias de mcd y mcm</title><link>https://jcematcom.github.io/jce2021/articulos/matematica/algunas_relaciones_entre_productorias_de_mcd_y_mcm/</link><pubDate>Thu, 25 Nov 2021 20:46:39 +0100</pubDate><guid>https://jcematcom.github.io/jce2021/articulos/matematica/algunas_relaciones_entre_productorias_de_mcd_y_mcm/</guid><description>Autores: José Julián Dı́az Pérez Resumen En el siguiente trabajo se presentan un grupo de resultados sobre un estudio de algunas relaciones entre máximo común divisor y mı́nimo común múltiplo. Estos se centran principalmente en los teoremas 1 y 3. Sin embargo, cabe destacar también ciertos resultados, como la formulación del conjunto de los números k-divisores y la demostración de una conocida entidad combinatoria. El último resultado es un ejemplo de posibles formulaciones de problemas a partir del juego con dichas productorias y las bondades de su condición de simetrı́a.</description></item><item><title>Generación de Cónicas en Coordenadas Homogéneas</title><link>https://jcematcom.github.io/jce2021/articulos/matematica/generacion_de_conicas_en_coordenadas_homogeneas/</link><pubDate>Thu, 25 Nov 2021 20:46:39 +0100</pubDate><guid>https://jcematcom.github.io/jce2021/articulos/matematica/generacion_de_conicas_en_coordenadas_homogeneas/</guid><description>Autores: Marco Alejandro Torres Bobadilla Resumen El problema de generar curvas a partir de un conjunto de puntos y un conjunto de direcciones tangentes asociadas a ellos[2][7][8] ha sido ampliamente estudiado a lo largo de los años, debido a sus innumerables aplicaciones en disı́miles ramas de la ciencia como la graficación, la robótica, el reconocimiento de patrones, el diseño y muchas otras. En este trabajo trataremos una nueva forma de generar cónicas a partir de los datos iniciales, pero empleando para ello la geometrı́a proyectiva[6] y algunos métodos algebráicos.</description></item><item><title>Sobre la estructura atómica de los monoides exponenciales de Puiseux</title><link>https://jcematcom.github.io/jce2021/articulos/matematica/sobre_la_estructura_atomica_de_los_monoides_exponenciales_de_puiseux/</link><pubDate>Thu, 25 Nov 2021 20:46:39 +0100</pubDate><guid>https://jcematcom.github.io/jce2021/articulos/matematica/sobre_la_estructura_atomica_de_los_monoides_exponenciales_de_puiseux/</guid><description>Autores: Sofı́a Albizu-Campos Rodrı́guez
Juliet Bringas Miranda
Resumen Un monoide de Puiseux se dice exponencial si está generado por un conjunto de potencias de un número racional positivo. En este trabajo se estudian las propiedades atómicas de los monoides exponenciales de Puiseux. Primeramente, son caracterizados los monoides exponenciales de Puiseux atómicos y se demuestra que la propiedad de finitas factorizaciones (FFP), la propiedad de acotadas factorizaciones (BFP) y la condición de las cadenas ascendentes de ideales principales (ACCP) son equivalentes en este contexto.</description></item></channel></rss>